[P Sir 的後裔] 低調置業討論區（163）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為183.14），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/05/11公佈, 中原城市領先指數183.14 比上週上升0.97

上一個post, 歡迎繼續討論

[中原指數高過高登仔身高] 低調置業討論區（162）

真係痴線又一個post

旅行留名

…

德國amazon?

留名

咁又唔好咁講
始終尺價反映一切
康逸都新，但絕大部份未補地價

試下用sketchUp畫下先 好易用

昨日嘗試問意見但冇人理我

想問你地房門用咩門?
我房得7尺幾闊 仲度緊點擺4尺半床+櫃+梳妝台..

趟門慳位D啵

係
周圍都咁多

我都唔肯定...慳位D?

一早已經有蚊住左高層 所以一樣中招

起碼唔使預個門位

好呀

係

上圖上面果度係房 之前打通左

我放棄左間隔櫃 唔知點整好

點解連運磚都咁煩

點解會6點到架...

我都唔知可唔可以叫佢第2日先到

有野想問下之前買薈蕎嗰位巴打 可唔可以留個tg

我又有問題想問
我想裝大金420
我點同個師父夾個窗台玻璃點做

同佢講，而家真係高位來，你都好後悔

黎緊考自動波私家車

父母自覺兒住公屋 求偶有優勢

【晴報專訊】樓價處於巔峰，部分人覺得有公屋住，總好過捱貴租。有網民指家長自覺住公屋的兒子是一個筍盤，婚後可跟父母同住，兒媳不愁無地方住。有約會公司負責人指，確有港男向心儀女生自詡有「買斷」的公屋單位，惟對方認為他欠上進心而漸疏遠。

近日有網民在討論區發帖文，指有25歲獨生子，跟父母住公屋，副學士畢業的入他，月入約1.6萬元。家長有感兒子算孝順，每月薪水會交母親管理，又認為兒子是「筍盤」，形容「將來一家住公屋，兒媳返工賺錢養家，不愁住」。但網民卻不認同，揶揄其兒子收入不高、只住公屋，指他似「凶宅」多於「筍盤」。部分人認為，若果男生只想在公屋度過餘生，絕對不是筍盤，又譏笑「全家都窮，點可能係筍盤」。

女生認為無上進心漸疏遠

極速約會公司214 Dating活動負責人Tammy表示，曾有30多歲男生向心儀女生表示，他已買入一個公屋單位，日後不愁無地方住，女生本身住私樓，有感男生毫無上進心，最後漸漸疏遠他。

Tammy又指，曾有女生有意跟男友結婚組織小家庭，但男友有感跟父母同住公屋可互相照應、節省租金，勸女友婚後搬入男家同住。「女生認為不可接受，又想快些生BB，想多些私人空間，雙方最後分手收場。」她續指，亦有人以「住公屋為恥」。例如，有些女生在約會活動上被問及家住哪裏時，會迴避自己住公屋，只說「住在香港仔」、「住在南區」，不想被人看小。

行政人員婚配服務公司「緣來這麼近So Klose」總監Carolyn Chan指，曾有男律師想送女教師回家，但女教師每次都要求在鐵站或商場附近便告別，事後才知她介意男生知道她住公屋。「男生也感到奇怪，每次想送她上樓，她都用不同藉口推卻。」

編輯：黎家榮

美術：熊偉然

更多晴報內容，

重佢講聲租樓日日賺呀

p 油漆ok, 門鎖又搞惦

租樓日日賺

想問有冇人新裝修 廁所廚房會用巴士門/摺門？

Mola mola mola

屋企女人鍾意呢種

【97貨沽出】嘉湖3房快撲700萬大關 獲利近七成
文章日期：2018年5月14日 15:51

再有藍籌屋苑破頂，天水圍嘉湖山莊有3房單位樓價再創屋苑分層新高。中原地產高級分行經理陳思麗表示，嘉湖山莊美湖居2座高層A室，實用629方呎，採3房套間隔，望內園景，獲外區客以673萬元承接，實呎10700元，成交價創屋苑分層戶新高，較對上分層戶紀錄648萬元，再推高近4%。原業主1997年以405.5萬元買入，持貨21年，帳面獲利267.5萬元或66%。

高鐵就通車 到時九龍區樓價又gogogo

我都唔識講好

問題多多又有野想問
因為我整窗
有窗台位
我想換個窗口分體式
一般裝冷氣同裝修師傅點夾

我叫佢用玻璃封哂佢先？定點最好

大圍好貴 恭喜

窗分應該都會有冷氣師父睇左位先，安裝佢應該會包封玻璃， 當然要俾錢啦

咁我叫唔叫裝修師傅封玻璃好

等埋冷氣師父睇睇如何

咁可能未必用得返舊喉，要師傅現場下再報價穩陣啲

多謝你意見

用木怕唔怕會濕會爛

要比幾個月expenses

有冇巴打有鼻加眼敏感
一到夏天 開冷氣 鼻同眼就一齊痕 喺屋企有時要帶n95 3m口罩再加潛水鏡 搞到好似去火星咁

鼻敏感 呢幾日一起身就咁流鼻水 , 食藥先收到, 但又勁眼訓, 星期日訓足一日.

今日返工返而好D

好羨慕d西方人 又可以呼吸到新鮮空氣 又可以買平樓 來生不做香港人

講空氣好, 日本都OK 啦.

請問一下
最近有睇下星x日報果本睇樓王
見到有啲村屋個價錢仲停留響200 萬以下
請問一下有無伏？
假設齊契 銀行按到85成嗎？

我叫朋友有需要就快d上車，唔好嫌三嫌四，之後佢就話美國下個月又加息，下半年香港一定加P，到時跌先買

上個post講到我廁所天花塌左
我問左樓上
佢話六七年前爆過咸水間屋浸哂

我想問我間屋會唔會全屋天花都已經被浸過
即係有機會全屋天花都有機會塌 ？
定係我今次搞掂廁所果part就應該冇事

有冇有經驗巴絲分享下

終於跟到live
河畔簡單一句，除左泰國野同幾間日本野
其他，學樓上講過「never return 」

但呢面環境係幾好既！

唔撚係下ma

泰國嘢好食！
德美就唔洗講啦

你真係好叻呀！

我又來了

想了解下 你地廁所 廚房 用咩門 ？

冇法 咩都唔識 唯有事事問 知清楚 免日後後悔

[member]廁所木門
廚房穀倉門
/member]

又黎料 failed

師父話廁所掩門好
我想整趟門
女人想整摺門

請問加息係咪靜係郁個p 唔會搞個h
同埋p係咪大概會加0.25%?

近幾個月樓價升得好得人驚....

趟門啦

沙角都好撚貴
有時去開水泉澳會順手買埋，平多ddd

樓價升左咁多
轉按會借到盡，拎多一舊錢出黎spare 係咪好d?

我係，幾時都係有cash flow好

如果借盡多50萬，多左舊錢又無急切需要
但要每個月供多千幾二千
諗唔通。

唔投資，放ML收返個息係一樣，你覺得如何

如果平穩投資有3-5厘，你又覺得點？

就黎推爆個post

[member]CEO 我愛你/member]

但好貴呀
差唔多500萬 都係得300尺唔夠

[低調業主貧富懸殊] 低調置業討論區（164）

1001